台灣撐泰國！近百位學生為民主發聲

台灣撐泰國！近百位學生為民主發聲

民視新聞網
2020年10月18日 下午7:40

泰國政府在16日針對人民的集會，進行毀滅性的清場活動，泰國政府用武力強制驅散和平抗議的民眾，在台灣的泰國學生，發起抗議活動，現場來了近百位學生一同聲援。

泰國反政府示威持續上演，警方出動水車和優勢警力驅趕，在台灣唸書的泰國學生那琪，按耐不住，在台發起抗議活動，加入聲援泰國的行列。

高喊口號，舉手三隻手指頭，更現場上演潑灑藍色顏料的行動劇，來表達訴求，象徵被政府統治階級汙衊。台灣推動泰國民主聯盟發言人那琪表示，「兩天前的10月16日，有超過100名的警力，被派出來驅散這些抗者，總共有15個人受傷，包含11位和平抗爭者，還有四位警官，今天我們在這裡，再次聚集在一起，要來對抗要來抗議，這樣的獨裁政府。」

提出五大訴求，譴責泰國政府鎮壓動作，要求停止騷擾和立即釋放抗議者，撤回曼谷緊急命令，泰國內閣成員辭職負責和接受人民版本的修憲草案，以及根據民主憲法改革君主制。現場來了近百位國內外學生一同聲援。

泰國在台學生表示，「可是我看到泰國抗議民眾，我會覺得很心疼，為什麼你敢這樣，你是政府，你應該聽人民說吧，應該不是來打民主」、「是一個民主國家的話，應該要給人民有地方說話，我覺得泰國跟香港都一樣，這兩個國家都是需要民主，我們有同樣的目標。」

強力譴責政府的清場行為，更不捨泰國的朋友遭受到政府的暴力對待，雖然人在台灣，也要和他們一起站在捍衛民主的道路上。

（民視新聞／李佳樺、欒秉宙 台北報導）

🔴Live 18.10.2563 Channel8Thailand : เป็นสื่อกลางนำเสนอข้อมูลการชุมนุมอย่างเดียวเท่านั้น

#LiveStream #ThaiProtests | Live from Thai anti-government protests in Bangkok | 18-10-20

[Live] เกาะติดการชุมนุมวันที่ 18 ตุลาคม 63 | อนุสาวรีย์ชัยสมรภูมิ-อโศก-ฟิวเจอร์ ปาร์ค รังสิต

ม็อบ 18 ตุลา 63 - เริ่มแล้ว

🔴: #ม็อบ18ตุลา อนุสาวรีย์ชัยฯ

LIVE! บรรยากาศการชุมนุมแยกอโศก #ม็อบ18ตุลา

奶茶聯盟

反極權

發動民主支持泰國啦

在台泰生組聯盟 籲釋放反政府示威者
林曉慧 張梓嘉 / 台北報導 2020-10-18 19:10 最後更新：2020-10-18 20:15

泰國7月中旬後爆發2014年軍事政變以來，最大規模反政府示威。16日警方首度以強力水柱，以及噴灑具有催淚效果的物質，驅趕和平集會民眾並進行逮捕。一群在台灣唸書的泰國學生，組成「台灣推動泰國民主聯盟」，下午在泰國駐台經濟文化辦公室一旁集會，譴責清場行為，呼籲儘快釋放遭逮捕民眾。

邊集會邊看書的大學生，身旁標語被突然到來的警察撕毀，下一刻，從頭到腳被淋上藍漆，卻無抵抗餘地。在北藝大唸書的泰國學生那琪和夥伴們透過行動劇，呈現16日那天在曼谷示威的民眾和學生如何被對待。

台灣推動泰國民主聯盟發言人那琪表示，「就像以我來說，我在台灣，但我的心完全和抗爭的人連結，為什麼他們會在那邊？，我能想像他們的處境，我能想像他們的心境。」

警方以強力水柱，以及噴灑具有催淚作用的物質驅趕，民眾只要被噴到藍色的水，就等於被標記參與抗爭。那琪說，有不少大學生被逮捕，雖然自己的朋友目前安全，卻為泰國的民主與未來感到憂慮。

台灣推動泰國民主聯盟發言人那琪認為，「說是民主政府民主國家，他們卻用武力去阻止人民表達自己的想法。」

台師大泰國學生貝斯則說：「他們以前就想要到大學裡面去抗議，那些大學那些學校被政府，政府就是說不能開給他們辦活動。」

近30位在台的泰國學生參加集會，有人比出三指手勢，象徵反抗獨裁政府。還有超過20位台灣民眾到場聲援，有標語寫道台灣相挺泰國，標記是泰港台網友串聯的奶茶聯盟。台灣推動泰國民主聯盟希望這次活動反映到泰國政府，聽取人民訴求。